---
title: >-
    شمارهٔ ۲۹
---
# شمارهٔ ۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بلبل اندر ناله و، گُل خندهٔ خوش می‌زند</p></div>
<div class="m2"><p>چون نسوزد دل که دلبر در وِی آتش می‌زند؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زاهدا، از تیرِ مژگانش حذر کردن چه سود؟</p></div>
<div class="m2"><p>زخمِ پنهانم به ابروی کَمانکش می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ناخوشی‌ها دیده‌ام از زاهدِ پشمینه‌پوش</p></div>
<div class="m2"><p>من غلامِ مطربم کابریشمِ خوش می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>محتسب، با ساغرِ رندان شکستن، روز و شب</p></div>
<div class="m2"><p>بادهٔ سرخ از صراحیّ منقّش می‌زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حافظ عاشق، به رَغمِ زاهدِ دنیاپرست</p></div>
<div class="m2"><p>بادهٔ نوشین به روی یارِ مهوش می‌زند</p></div></div>